我在FaceTime上对侄子轻声细语，挂上电话后，我感激地叹息，那不是我现在的生活。 这个国家对父母来说是一个危险的地方，大流行让我想起了Haley Swenson, 2021年1月14日，华盛顿邮报 
 海蒂的丈夫打电话给希瑟，告诉她发生了什么事，她跑到姐姐家，他和她的侄子正在和海蒂视频聊天。 “我通过电脑屏幕和我的妹妹说再见”霍莉·贝利| 2021年1月2日|华盛顿邮报 
 当我听到这首歌时，它让我感谢我最喜欢的两个侄子——史努比和法瑞尔。 查理·威尔逊以“感恩新年”歌单迎接2021年 
 我的父母都住在那里，还有我的弟弟、妹妹和不计其数的阿姨、叔叔、侄女、侄子、堂兄妹。 在孤独的一年结束时，即使是尴尬、沮丧、奇怪的家庭聚会也会感到想念|特蕾莎·瓦格斯| 2020年12月26日|华盛顿邮报 
 请愿者和被告都支付了巨额费用来保留律师，其中包括华盛顿律师界的领袖，如菲利普·巴顿·基，他的侄子弗朗西斯·斯科特·基，以及未来的最高法院法官塞缪尔·蔡斯和加布里埃尔·杜瓦尔。 2020年12月11日，《华盛顿邮报》 
 杰斐逊对他的小侄子说:“每天花两个小时锻炼。” 忘记的决议; 尝试一些宣言|凯文·布莱耶| 2015年1月1日|每日野兽 
 在收到纳瓦罗的信7天后，阿比多贡还没有把这个“坏消息”告诉他的姐夫和侄子。 埃博拉种族主义在德克萨斯州达到新低Abby Haglage, 2014年10月15日，每日野兽 
 她的母亲、哥哥和侄子，还有她的姐夫也这样做了。 昆西·琼斯谈论芝加哥的贫民区，为什么坎耶·韦斯特不是迈克尔·杰克逊，和比伯 
 卡丹是参议员本·卡丹的侄子，他和他的叔叔一起竞选，把所有的政治资源都放在了身后。 Martin O 'Malley在2016年看起来更强壮|Ben Jacobs | 2014年6月27日|DAILY BEAST 
 他的叔叔公开谴责了Knausgaard，并且不再和他著名的侄子说话。 《斯堪的纳维亚的恐惧和自我厌恶:卡尔·奥维·诺斯加德的小说》|泰德·乔亚| 2014年5月28日|每日野兽 
 “给你未来的妻子买些东西吧，”他对侄孙说，一边把折好的纸递给他。 《坑镇王冠》第一卷(共3卷)|查尔斯·詹姆斯·威尔斯 
 她的外甥站在一边，用他那双越来越害怕的眼睛望着阿格尼斯。 homestead |Oscar Micheaux 
 我把我的侄子交给了我的国家，我遭受了土豆短缺的痛苦程度你可能没有意识到。 第一次玩|。 a·米尔恩 
 债主把三分之二分给他们，剩下的归他们一家，一个妹妹和一个侄孙。 Camille (La Dame aux Camilias) |亚历山大·大仲马，小 
 但是这里用的“侄子”不是现在严格意义上的“侄子”，而是更广泛意义上的年轻亲戚吗? 罗伯特·布鲁斯国王| f . Murison